加拿大移民 你問我答

隨便問，任何簽證，移民前後落地後問題，交流下，幫到手盡幫。
TG：@LCC2047
利申：做左呢行8年，千奇百趣都見過。

1

2

3

4

投資移民最平要用幾錢唔該

5

Celpip會唔會易過ielts

Citizenships 但non resident 做 按竭係咪都係首期35%

以前hit到爆，宜家得返Quebec個投資program，大約700萬港紙，仲要上年尾stop左，estimate 黎緊7月先開返

易過，特別係佢個listening口音較好J

社科讀書移民係咪好難

技術移民通常係點 ？
點知自己既技術做唔做到技術移民？

麻煩，要讀書拎佢個牌再攪
好似澳洲係通用，可以研究下

冇高管、經商經驗
係咪唔洗諗呢到

Yes. Usually 35% down payment.

通常玩法係入快速移民通道（ Express Entry）－ 聯邦技術計劃（Federal Skilled Worker Program）計分，夠分就會收到invitation。
岩岩最新一輪收緊472分，下面可以試下自己有幾分先，唔夠分就要搵方法加加佢。

CRS Tool

計分表

大學讀英國文學 master讀English education 係咪好難去英文系國家移民

巴打淨係做加拿大? 有無歐/ 美國?

係基本上好難行到大家熟識既技術/創業移民，但加拿大有樣叫省提名移民計劃(Provincial Nomination Programs, PNP)。
宜家好多人都行緊省提名既僱主擔保移民，eg. Ontario Immigrant Nominee Program (OINP) /Atlantic Immigration Pilot (AIPP)，佢要求低，大致上有當地僱主請你，符合返少少工作經驗學歷英文水平，係當地打返陣工就攪到PR

暫時自己做緊加拿大，英國，愛爾蘭。你問我盡答，幫到手就好

想問巴打，專業人士難唔難搵工？如果諗住自己過黎開餐廳／搞其他小生意，除左錢有咩要求（零經驗）

純講個科目就無咩特別優勢，但巴打英文應該幾唔錯，試下玩 express entry睇下自己宜家咩分或者差幾多分再度度

CRS Tool － 最新一輪收緊472分

即係去做麥當勞都可以拎永居
突然有希望

想問BC/ON難唔難搵到僱主擔保?有無話邊d工易d？

保加利亞🇧🇬是否一個最抵既移民計劃？
它表面咁好（資金低，冇語言要求，冇移民監）會是伏嗎

感謝巴打 如果我讀個Cert TESOL (教授英語作第二語言教學證書）呢？

專業人士搵工係Toronto，Ontario ok架，當然都要睇番好多野，特別係加拿大認唔認可你個牌/資格。
如果諗住攪生意或者攪生意移民又零經驗真係最穩陣搵agent幫手或者睇下當地有無熟人去學，太多uncertainty唔敢去教你做生意。

又無咁誇張，個僱主都要prove到點解本土請唔到人要請外國人黎做呢份工。但呢條route確實比左1d人希望

想問下巴打知唔知移去Estonia技術移民有咩要求

專業人士嘅定義喺？

寄咗去WES搞緊CES,但係四月頭生日後就由差兩分變咗差八分
有咩可行方法攞多十分

IELTS 8.5/8/7/7

依家翻緊office full time準備申請PR
express entry係咪一定要係同一間公司做最少一年？定係可以唔同公司？
同埋依家間公司係start up 會唔會唔比申請thanks

想問citizenships non resident 申唔申請到insurance card? 冇加拿大住址 遲啲諗住番過去

想問點解佢無reciprocal health care
英澳紐荷11 國個health care 都互通, 搞乜CAN 唔玩?

如果讀文社科，英國3年ug 1年pg
其實係咪都難啲係英語系國家搵工移民
有冇咩其他方法
睇緊英國，但係唔係專科真係好難搵sponsorship呀
唔該哂巴打

係Montreal讀完master之後peq 點睇
定係Ontario express entry

_INP 啲分係咪加落express entry到？

去BC NYIT讀BC PNP其下master有無伏？
一畢業就可以申請BC PNP?

無錢 但另一半叫做專業人士 自己就仲考緊 我地兩個都係本地大學有master degree 係咪可以技術移民？

想問下而加有乜省嘅移民做緊？

係咪同NSMP一樣㗎？

本身做工程，抽中左下年去working holiday當一年工作經驗加分，想問下去邊個省比較好？
想搏下LMIA，thanks

屌 而家愈黎愈高
希望下年我個分仲夠
本身下年個分係高過47x

本身有加籍 (我係香港出世，但係由第一代移民既父母傳比我) , 想問我下一代如果係香港出世係咪無得直接幫佢申請 Canadian Citizenship,而要用 family sponsorship? 同埋想申請另一半要幾耐．

留名學野

美國抽移民簽證係咪一定要每年5-9月中間申請？

如果其中一個直系親戚已移民ca
讀緊大學時都申請過移民 住咗幾年
但結果住唔夠5年返左香港
衣家過咗超過10年
仲有冇機會可以移到？

其實想移民其他地方
係咪搵間顧問幫手就得？
收費如何？

唔足一年唔會計一年
工程直接去英國搵機會仲好

留明

想知除左Listening 外其他科目都係比較易?

通常僱主要請外國人嘅會係乜野工種？

留名
三大畢左業兩年做緊非NOC 0AB
最好係咪讀書移民？
GPA又唔夠高

第個POST見過你，你好似一家大細，點解唔考慮VAN TOR，純粹好奇

樓主無上水無咩做代答OKAY?

同GPA無關，GRAD左就得
你CRS幾分
雖然已經十日前

加拿大 別名 艱難大
專業人士難唔難搵工？ 什麼專業
如果諗住自己過黎開餐廳／搞其他小生意，除左錢有咩要求- 要有失去了所有的錢 準備

落地後 一張白紙 點開始生活？
得三四十萬hkd 夠唔夠捱到搵到工穩定生活？

無人會答到你
你英文水平得唔得？
你係咪咩工都肯做先
好多人黎到揾唔到自己做開果行
最後就係到自怨自艾

我宜家做緊文職 預左要番去都係做超市/餐廳
英文還可以 唔係流利 基本溝通

做番文職咪得

想問下會計人可以用技術移民嗎？

請問係咪邊一個省畢業都得？可以搞呢個讀書移？

要睇你想點移嫁啵
Express entry 無限
但某啲省既Pnp好似係要該省u grad會快啲

我覺得唔應該因為稅率高低而去決定揀邊個省
我覺得你出發點錯左

我覺得你好似淨係好想好想移民，但係完全無方向

有冇人試過自僱移民？

創業/ so call Start up program我覺得係呃錢野，但香港D顧問好鐘意講

你地CRS幾多分呀，通常CRS差好遠先會諗PNP轉去D好遠既省

或者可以，過黎讀個19 diploma，讀一年送一年work permit
你試下你CRS加一年加拿大讀書加一年工作經驗會係幾多分

我得410幾

CRS 幾分呀

你地香港本身無DEGREE? 點解咁低分，無記錯你地好似30左右。點都有番三年工作經驗啦
點解你地咁鐘情Alberta，去過?個邊真係幾凍下。我自己就係多撚多，天氣已經覺得係我既極限。利申係香港長大
坦白講啦，其實偏遠D既省，例如MANITOBA / ALBERTA 或者去到PEI，個門檻的確係會愈遠愈低。
以下轉貼一個POST，台灣人寫既
常會聽到想要移民的朋友說哪個省哪個計劃門檻很低, 尤其英文要求不高真的很有機會, 但卻沒有想到該計畫所在省的天氣, 經濟狀況, 以及移民後可能面對的問題

為了特定省的移民計畫門檻相對低, 例如AIPP, 為什麼呢?
因為經濟狀況不好, 人口外移, 天氣惡劣, 就業狀況不好, 政府希望透過移民來帶動整個地區的發展. 門檻低才能夠吸引移民過去, 但後續如何待下來可能就變成新移民的噩夢

我並不反對這類移民計畫, 反而樂見有這類計畫, 因為確實能夠幫助到想要移民但條件不夠頂尖的申請人. 但希望大家在評估這類移民計畫的時候, 也要把當地的各種狀況考慮進去, 有完整的評估

舉個例子來說, AIPP其中的Newfoundland and Labrador省省府所在地St. John's本週面臨很嚴重的暴風雪. 一天高達70cm的降雪加上150KM/h的風暴讓政府宣告進入緊急狀態, 所有的商店學校機構全面關閉, 除了警消救護等緊急服務其他都停止了

這當然只是持續幾天的單一事件, 但在大西洋四省, 冬天累積超過2米的雪量是每年的正常, 這對於來自亞洲的新移民來說, 不論是身體, 還是心理上都是一種挑戰

所以移民別只看到門檻低, 看到夏天如詩如畫的美麗風景就跳上車, 先來走走看看玩玩, 多方研究, 確定自己願意忍受可能的不便利不舒適經濟壓力也能活下來到可以搬離開後再勇往直前

自己禁CRS 我同你睇既野一樣
MASTER 當然會高分過degree
但其實擁有diploma+ degree 唔會同擁有master既分差好遠
diploma平D 易讀D
你可以用CRS 比較下

計出嚟得二百幾我可以出返去

如果你老公多個diploma 就有471
我當你老公英文全7 你全6
你地一人有一年加拿大工作經驗

3年degree 落多一格個個咪係
咩two or more certificates

CEC 係express entry 入面其中一個stream，你禁到CRS 多過470就得
伴侶申請到student permit，另一半係可以申請work permit你呢個concept正確
如果你無degree得你老公有，應該你地都唔可以單靠ee做PR
你學歷係咩

no not exactly 有幾樣野你搞錯左，首先你無degree只係令你無得做主申請人，

大前題，你地兩個人一齊過黎，你地要揀一個做主申請人。其實都無得揀，因為得你老公有DEGREE，一定高分過你做主申請人。但好衰唔衰過左30歲會每一歲扣分。

作為一個主申請人，有加拿大工作經驗會加好多分

你要想係加拿大做野有幾個方法
簡單D黎講就係拎到work permit
一係申請working holiday(限30歲或以下申請)，一係同你老公個study permit去申請work permit

好似406到

試下加一年加拿大工作經驗睇下幾多分

係35咩，我記錯掛可能，因為我未到30所以無記住
佢讀書，你做野，你都可以申請express entry與學歷無關
但我唔明咩叫由你黎申請，你又話你老公做主申請人?

如果你老公做主申請人你做次。你地就係響同一個party入面。

睇省嫁啵
護士唔係不嬲都缺嫁咩
英文要求係睇你用咩方法去移民而定。基本上general 你考到全7都唔洗驚

大約7:30講

申請個working holiday 去做一年野咪有
D未有/無既野，將佢變成有咪得
移民係咁嫁啦

扮緊工唔聽得
但如果佢講既真係可行
佢講既擔保係咩先，係LMIA?PNP?
你做主申請人是但一樣都唔會追分過你老公啵

轉到你做主申請人有咩著數先

working holiday落地個日會比work permit你
照交稅一定有T4，照計工作經驗
如果你講政策改變，無人預測到。我只可以勸你早日出發
好似唔知邊個省既移民忽然要考法文，有D 好似QC PEQ話停就停

拉

同埋人地移民局係Express entry都無加高過個要求
係D applicant 愈黎愈識玩，所以先搞到愈黎愈高分咁解

巴打覺得一啲講明Master嘅省移民計劃容易啲啊, 定係讀書加工作經驗EE移民容易啲?

同埋如果我係老公讀書個時，搵到顧主幫我搞LMIA，仰咪都可以拎PR㗎？

三大CS今年grad
想問下加拿大IT工點搵
係咩網搵比較多/易？
FG會唔會好難搵外國工
thanks

巴打 想響manitoba 讀個second degree ,我本身有poly degree
正路讀兩年再拎working permit 搵工做夠一年申請pr ,之後再上passport
條路有無問題
感謝

{講明Master嘅省移民計劃} 呢個真係答你唔到，我唔係專業人事
我只可以講你個CASE 讀書加做野既話個成本係
你老公讀diploma一年+做一年野 = 兩年
成本diploma 十萬Hkd，我當你讀seneca

PNP係可以做到一年PR，但唔同省唔同玩法，同埋PNP既要求相對會更仔細。呢到要靠你再去做功課

你可以，你人在香港都可以搞LMIA
但個問題係你夠唔夠分先
屌你都唔撚明個玩法你係咪加分落你自己到，我唔係要串你，但以你既學歷，你搞LMIA 加個50分，夠唔夠470先
你要玩express entry呢條路既，都係望住個分

fresh grad 直接搵工係比較難，加拿大係一個比較講究工作經驗既一個地方。
網站都係google 吧，都係indeed個幾個

唔該你
睇嚟我都係係香港做多幾年野先

唔係呀express entry條路我一定用老公，因為我聽到上面個段youtube講，我意為我係佢讀書嘅時候搵到工同擔保就可以走，即係我意為有個非EE通道
Sor囉，我搞錯。

條路無問題
有條仲快，唔洗讀degree，讀一年既diploma，可以申請工作簽證，做一年
基本上都夠分，你可以禁下CRS個分

but why manitoba?

or you can go by one year canada diploma. They will find job for you.

LMIA 係一樣獨立既野
係一間公司要請外勞而同政府申請既一樣野
如果你有LMIA offer 只係咁岩，受惠到ee會加50分

7球一個人定一家？

Master aster 唔貴咪讀囉

我搞錯晒，意為如果有LMIA就己經可以申請永居，sorry
即係我都只可以靠老公

476得唔得？

英國讀u讀4年之後要留幾耐先入到藉

佢個網係咁寫嫁啵，唔係我UP
學歷個到。
Bachelor's degree下一個選項咪係
Two or more certificates, diplomas or degrees. One must be for a program of three or more years
我個case asso 2年+ U 2年都係呢個cat ，因為我個degree 本身係4年制。我個學歷已經認證左係得

express entry呢條路唔係你行，我只可以咁答
我當你有一年加拿大工作經驗，英文考到全8，都唔夠460分
你要搞既就要加以下其中一樣
LMIA / PNP

搞緊移民 想問個無犯罪紀錄我係咪要係呢邊搵cops打指紋之後寄返hk？

未FC我之前做過功課望過下
1. 去一個地方，打一個電子指紋。
2. 填HK POLICE 個抽FORM
3. 將所有野，加ITA封信，加申請費用支票。寄去HK
4. 完

btw congrat

do some homework, there is always a faster way

Sorry to hear about that

凍凍下唔覺凍只係覺得乾
利申 長住Edmonton

想問下如果我本身有加籍，可唔可以帶埋未結婚既女朋友過去，女朋友可唔可以申請到working visa，係個邊一齊生活，利申fg儲緊錢下年會返去，本身冇咩積蓄，如果申請到去到應該會同女朋友一齊租屋住，如果唔得就只可以自己一個返去，求教

收到

樓主
我想問下BC-PNP有一個專for healthcare既program
但個要求好似淨係要搵到工
而正常pnp都要計下分咁先攞到省提名

我想問下係咪即係代表我係healthcare profession 而搵到工
就可以直接攞到省提名？

讀工程去果邊讀master移民難唔難留底搵工？

我住咗廿年edmonton都未慣
十年前返咗香港

做開藝術行政工作，擔心係加拿大難搵相關文職工作，打算讀個graphic design diploma，叫做有個專少少嘅skill。樓主點睇

冬天都係車出車入 行室內
呢十年應該好好多啦

首先要搞清楚，你個句 [好彩間公司之後肯簽你]
到底係簽係D咩，簽你比你番工，定係簽你LMIA先
兩者都要經EE申請

工種係LIST，邊張LIST
NOC CODE張LIST定係SKILLED WORKER張LIST

香港D agent 好多都係叫你搞D咩貴一貴既Program
CRS夠分，做express entry好過啦
CRS唔夠分，做PNP / LMIA

就咁女朋友唔得，除非證明到common law

唔夠 ... 咩叫 PNP/ LMIA
自己入表申請？

做廚子

PNP同LMIA 好難自己搞，要搵加拿大當地AGENT

至於係咩黎，GOOGLE

如果你份工係NOC list，請問係0AB邊個cat?
Anyway 如果你份工係NOC list入面，代表你可以claim番係香港既工作經驗落去express entry入面
如果你份工係on demand list 就好易移民

請人個到。首先係搵到個顧主請你，你可以係到做到一年，咁你就順理成章有一年local 工作經驗啦。
如果你講緊繼續請你。我理解到你應該你講緊LMIA。呢樣野其實好搞鬼，只係公司要請唔到Local，焗住要請你。你=外勞，公司要搞一餐懵去證明點解要請外勞。
而你，只係剛剛好既受惠者。LMIA批左有兩個好處。
1. 你可以申請closed work permit可以幫個間公司打工
2. 你ee會加50分
當然啦，加到50分咁多，好多人逆向搵公司搞LMIA。呢D後話啦。

的確，你有一年CA 工作經驗，係會高分D。所謂既工作經驗，唔一定係full time，part time 都得。相關要求我無記住。
最緊要有交稅，有T4，有paystub就得。

PNP，基本上你符合要求，又抽到，移民99%成功。

1.先查係親戚係咩省
2.查該省既on demand list係咩
3. 睇下有無廚子

做左IT十幾年，英文中五程度，移民到嗎？

Seneca College-Tuition and fees for international students

never lose hope
你英文中五程度姐，你學歷係咩呀
你幾歲

why choose Vancouver
直接就講搵工，CRS爆分?

大學畢業bachelor degree 三十有九 已婚 有兩個小朋友

sorry呢個真係唔識，我問下人再覆你
我淨係知express entry唔岩你

好，謝謝你。

邊區有靚蛋撻同奶茶?

1. hotel 畢業，姐係HD? ASSO? DEGREE?
2.學法文係興趣? 想為移民學，你會好辛苦
3. WH 優勢=可以拎一年local work exp
4. 搏唔到work permit除非你搞到LMIA
5. 唔係做夠一年就可以移民，自己禁下CRS幾多分先講
6. 無degree有無人請呢個問題，睇你咩工睇你咩省睇你見工，咁general唔識答

奶茶 Toronto
馬力雄同大都會都幾好飲

想知Victoria 個邊治安好唔好

可以點證明？我之前自己google見到個啲咩同居伴侶都可以，但我睇到1999咁，有冇巴絲可以講下

Richmond Hill, Markham and Scarborough has good milk tea and egg tart.

No good la.

So which was good.

你讀書，你老婆黎做野，細佬讀書
你一定要搞LMIA/PNP

我只可以答你 要claim海外工作經驗，一定要0AB

係好煩，proof common law
佢肯放低香港一切跟你過黎，娶左佢啦

有打算，但未係時候，想知可唔可以過去同居，一齊做嘢之後再搞

其實我都唔識法文，我都搞緊移民，唔明有咩關係
anyway 你認為希望唔大就由佢

個重點我理解到係佢點樣可以番工姐下話，姐係點樣令到佢有work permit
申請working holiday lor 好似2千幾3千hkd，連埋body check
無proof common law咁煩

如果claim 香港份工你講個兩樣都要，仲要好多其他野
你抽到POE，劈炮前一刻再答係，因為真係好多野，我懶講
Yes, through ee platform

Working visa轉入藉難唔難？
華人係咪好難先揾到工
Ielts最少要幾分

40歲先黎讀書
要個官信你唔係為咗移民好難
有d移民公司直情話唔會接單生意

你有工超過一年都加唔少分
自己計下ee夠唔夠分
你係加拿大入面唔洗考ielts
考另一個試易好多

我都想移Calgary 但係好驚太凍

以前做過rehab、nursing assistant
宜家做legal 文職，請問有無方法行技術移民呢?

有加拿大藉，冇係加拿大生活，可唔可係嗰邊生仔？ 個仔仲有冇加拿大藉？

大把方向你揀啦，都未GRAD姐係廿頭啦，大把時間
最正路係過黎讀書再做野，點會唔夠

支那人都係咁係美國加拿大香港生仔啦，你仲要有加拿大籍 why not

佢講緊CELPIP
我睇過D SAMPLE卷，我個人覺得香港讀書既人都係岩考IELTS多D
你禁下自己CRS幾多分先再問吧啦
如果為移民學法文，你會學得好辛苦，除非你本身語言能力好強

咁識多個語言實有優勢既，法文仲要係加拿大法定語言

係，識個加拿大人結婚係最快

但係如果wh咪要抽籤，仲要唔知仲唔中，同埋wh一年之後visa完咗，咁之後可以點樣處理

同問

其實唔會唔中，等下咁解
姐係人地放低曬香港D野同你一齊過左黎一年，你都仲唔打算娶佢

正確的，有某MASTER係讀完會有pnp

yes, exact7ly 我都係讀過一個SEM

其實我打算娶佢，但係而家未有咁既經濟條件住，我地先岩岩畢業出嚟做嘢冇耐，一結婚搞婚禮比屋租，樣樣都係錢，真係未afford得到住，所以我先諗緊有冇方法可以帶埋佢過去，一齊住一齊做嘢儲錢結婚

簽紙錢平過搞common law
common law真係好多野要提供，個人覺得
我同囡囡一齊五年以上，都選擇簽左佢算，太難proof

巴打可唔可以講多小小，以我黎講，其實屋企人唔讚成我咁早結婚，可唔可以淨係我哋兩個秘密簽紙，簽完又可唔可以短時間內幫佢申請到working visa

你地有無同居過

冇，各自同屋企人住

88第一個條件都唔符合

咁係咪即係要由common law proof入手，簽紙都唔掂

乜尻唔明你個思路sorry

多唔多人假結婚移民？

想移民既，其實可以睇下邊樣岩自己

留名再跟進⋯⋯

溝到先講啦
我見證過成功CASE，都要大半年至一年先有野到手

咁想知，自己上網查，佢每樣野都有個大約處理時間

簽紙結婚啦，快靚正，我個時親朋冇人知，見証人都係証婚人嘅 fd。離婚又唔係難除非你有細路或發咗達

你個 case 用common law係冇可能

想知簽完之後要點搞，求分享

你有冇工做先（即係錢），有就 Sponsor your spouse 條路囉

怕涷去得嗎？

我兩個都未Pr

哇你怕凍咁大獲，唔好去啦咁

係citizen唔怕啦

冇錢就真係只有扮難民

其實我係想問，證完婚，點拎張結婚證書到手

佢會即場比張你證明你同佢會同你去證記，冇記錯，跟手你自己去正苦到申請張證書（我記得我係冇，過一排ex 自己去攪咗）

okay thanks

多倫多請個data entry 18蚊都請唔到人，你自己諗點會搵唔到工

得一千萬搞唔搞到

Drangon island ( real English name is L something) Made in China across from Marathorn in Scarborough Villa, but that is a restaurant.
Marathorn's milk tea are pre made and kept in the fridge.

唔係你行來就做得，佢有個最低速度要求

common law 佢咁剛剛一年，要好強烈証據先得（即係共同住此証明，），最好住近有二年啦。
就咁結婚啦，方便好多

問到1999，兩樣野都係唔同既道路
common law ~ marital status
Express entry ~ immigration plan

我當你講緊你條仔係加拿大人，問邊樣快D
最快係結婚，有本事你就迫婚
我係你就靠自己express entry，咁後生

你有一千萬，你仲要問呢個問題。你係一個ON9
你無一千萬，你問呢個問題。你ON9都不如

common law可以點搞
我同女朋友都係加拿大
我用緊工簽 佢係學生
一齊住左差唔多兩年
但租屋冇落佢名 可以點證明

你攪來做乜

我估是佢想用女方學簽續男方工簽？

佢下年完學簽想留低

你係工簽定加籍呀

工簽

工作簽証邊有得留底，你似呃蝦條多

我有三年工簽
common law唔係可以陪我留三年咩

想問一下如果護士移民加拿大用PNP費用大約幾錢？同埋有冇其他條件？

咁你即係想家庭visa, 即係你係保証人，去填張Statutory Declaration of Common-Law Union form，跟返visa 個申請囉

想問下，人就30中，唔係咩專業人士，有無辦法移民加拿大？

30中做咩移民，為細路?
有，讀書

溝加拿大仔 ?

Don't bother with French

樓主有無做過自僱移民呢隻啊

想請教下～
1. 如果我本身係加拿大公民 我老公唔係 我可唔可以申請佢過去？成功率有幾高？
2. 我本身完成咗社工master 係嗰邊難唔難搵工架？有冇話邊度易搵d？
3. 有冇邊個省係僻得黎又唔太鄉村？

2個diploma 都係讀兩年，一個係加拿大一個係香港
加3年加拿大工作經驗再加你英文個分，都係439
除非你香港有一年工作經驗/你有DEGREE 咁就會爆左上去個分

法律搵工/前景唔識答
九成職業係EE制度下都係平等，禁下你CRS幾多分就知機會大唔大

I am not related to Visa place

2020年申請加拿大配偶贊助
如果您與加拿大公民結婚，可以通過兩種主要方式申請加拿大的配偶擔保。（這與從加拿大搬到美國是另一回事）。

如果您已經通過工作許可或學習許可等簽證合法地居住在加拿大，並且已與加拿大公民結婚，則可以在處理配偶擔保申請的同時留在加拿大。這稱為內陸配偶贊助。

如果您不居住在加拿大，則在獲得永久居民簽證後即可來加拿大。在這種情況下，將在加拿大境外為您提供擔保，此過程稱為“ 外地配偶擔保”。

首先，您的擔保人將以您的配偶，同居伴侶或伴侶的身份向加拿大提出擔保申請。然後，您將申請加拿大永久居留權。一旦您在規定的時間內成為永久居民並滿足所有居留要求，您便有資格申請加拿大公民身份。

不幸的是，在配偶擔保案件中，愛情不足以證明婚姻的有效性，婚姻證明也不足。夫妻必須竭盡全力向加拿大政府證明，在涉及配偶擔保案件時，他們的婚姻是合法的，這可能非常困難，需要大量文件證明。

配偶贊助與其他加拿大移民流有何不同？
最重要的好處是，您無需證明有足夠的財務資源即可移民到加拿大，即可獲得永久居留簽證。這是可能的，因為由配偶或擔保人執行的處理將向移民和公民事務部承擔對其委託人的一切責任。

通過選擇這種方式，不會根據外國人的專業素質拒絕外國人。在這種情況下，政府的目的不是獲得資格，而是維護家庭組織。

申請配偶贊助時我應該關注什麼？
主要問題在於證明婚姻的合法性和合法性。儘管要證明婚姻合法，只要提供有效的婚姻證明和同居證明也足夠了，例如照片。真正的問題是證明這種關係的合法性，這對於證明這種關係隨著時間的推移而得以維持至關重要。

作為擔保人，您必須從伴侶成為永久居民之日起三年內提供財務支持，並為被擔保的孩子提供十年的財務支持，或者直到孩子年滿25歲為止，以先到者為準。

順帶想問 讀書既係咪有OHIP就夠？唔洗再額外買保險？

如果喺安省讀phd, 係咪有擔保可以移到民？讀緊嘅時候可唔可以申請EE?

What kind of health insurance do international students get?
International students at a university or college in Ontario get health insurance through their school.

As an international student, you are not eligible for the Ontario Health Insurance Plan (OHIP). Your school will offer a special health plans for you. Public universities generally offer the University Health Insurance Plan (UHIP), while colleges and private universities use other plans. Your spouse and children may be eligible, if they are with you in Canada.

These plans are not free. The cost of health insurance is added to your tuition and student fees.

You may be exempt from the school's plan, if you are already covered by certain plans.

How do I enroll?
For more information on how to enroll, contact the International Student Services or Registrar's Office at your university or college.

Ask your school for information on what is covered by your plan and how much it will cost.

For More Information
The University Health Insurance Plan (UHIP) - Provides general information on UHIP coverage, cost, and how to make a claim.
Studying in Canada - Information from Immigration, Refugees and Citizenship Canada for people planning to come to Canada as international students.
International Students - This webpage has information about coming to Ontario as an international student, and working while you study and after you graduate. From the Ontario Immigration website.

另外我想問我現有工作經驗都係NOC A，有兩年，但中途轉過工，唔同工作類型但都係band A嘅工，咁當唔當有兩年工作經驗，定只係計其中一個工種？

有冇人係AB 省

大學讀 CS 有冇得技術移民？

請問係咪所有PNP都係要有job offer？

no

太空泛，好難答

你實際工作兩年，當然係有兩年經驗
只不過你CLAIM兩個NOC CODE

如果喺安省讀phd, 係咪有擔保可以移到民？
你講緊ONIP?

讀緊嘅時候可唔可以申請EE?
可以

係實際兩年，但計分應該只計一個NOC code?

主要係想知，我見3年或以上工作經驗可以爆分。咁呢三年係要同一個NOC type（我兩份都係band A） 定係講緊實際工作經驗？

真係700萬落樓？要座幾多年呀？

實際工作了三年就可以

Sorry 完全唔明你問咩

因為我見佢寫：It must have been paid, full-time (or an equal amount in part-time), and in only one occupation (NOC skill type 0, A or B). 以為只可以係one occupation

Sorry 我錯 我岩岩問左人double confirm
2 job ok. need same NOC code

我都想讀一個post grad diploma 再拎working visa
但見有人話一年program實質可能只會有8個月working visa 我驚到時儲唔夠一年工作經驗行EE
同埋想問問唔同college 搵工會唔會大影響
想係Vancouver/Toronto 附近 我見有Douglas(Van), Centennial, Seneca (Toronto)

技術移民都係睇你夠唔夠分 夠分就申請得
想知自己幾多分可以用呢個網去計分

意思係讀CS移民算唔算一種優勢

加拿大結婚父母需要在場簽名嗎？

坐5年拎返本金，未計agent，lawyer fees，宜家好少人行呢個program啦，俾你入到紙申請都要等5－6年先批PR，仲要係quebec，真係唔該晒。
宜家有錢佬行緊startup visa

唔好意思巴打們，前排忙到甩碌
有問必答大家交流交流，幫到盡幫

呢個你要睇番各省PNP既In-Demand Occupation List，食正你份工個noc code係 in－demand，就執定包伏。
其餘無話特別優勢

唔需要，兩位親戚朋友見証簽名就得

btw 加拿大又封關又禁城14日，你地點睇移民加拿大

ching介紹下startup visa。。

你呢壇野要穩陣要先計計自己本身ee有幾多分先喎。因你讀一年書，再做一年野，到時個分又再升咁點搞

咁做有咩問題？

startup visa 坊間做法黎黎去去都係幫你砌個startup plan（當然係ircc 既designated business incubator去幫你手），砌好就再form好一班人成立呢個startup，之後搵到investor投資落呢個project，出到letter of support就執得包袱

梗係無問題，保護國民意識好強，唔通好似林奠咁叫人唔好飲酒就算

唔係，但如果兩個有一年無間斷既同居關係既証明都可以叫配偶或伴侶。
但當然你問我就梗係結婚先，文件審批之類快靚正好多

女友eTA去“旅行“，用outland apply

我自己一個+女朋友親戚朋友得嗎？

無問題，有見証人簽名就得

有一年無間斷既同居關係既証明都可以做配偶簽証移民

讀Master移民仲有冇

所以我唔係好明下句問點睇移民有咩關係

同女朋友喺加拿大結婚 申請我過去大約要幾耐？
利申而家大家都喺香港 佢準備回流返去

如果冇LMIA都得大約470咋
但係已經諗唔到有咩方法 因為而家我唔係做緊NOC 0AB既工
諗住遲下resign去讀個post grad diploma

如果仲攪到wh都係一個好方向，wh完再作打算

Wh咪嗰年同居一年

呢個真係要mon住各pnp既master program
例如ontario個Masters Graduate Stream就不定期開放

average 一年左右
可以睇睇呢個page去check processing time

ching你470已經好出眾，岩岩最新出個round 467喎，有無整定profile等收ita

Working visa唔係直接轉入籍架，要做到PR再住夠年數先係

yes，working visa 唔等於你拎到pr，更加唔等於入籍
wp一係就可以幫你加分行express entry，夠分就拎pr
一係就睇你個份工係咪in－demand或者你老細肯唔肯幫你搞擔保，行pnp program
而入籍係你拎到pr之後 ，搞返三年先有得入

no，pnp有太多玩法，大致有job offer，study path，entrepreneur，
可以睇睇

其實所有information喺晒官方網站，spouse sponsorship, common law partner之類都寫得好清楚，點解啲人唔自己睇下再消化下先問問題

請問用working holiday visa 可唔可以行express entry入面既NOC 裡面既B類別?

1. 可以，配偶簽證，very easy。
2. 要睇番加拿大社工個license，有機會要讀or考返個牌。咁如果白領搵工都不外乎gta大多倫多個邊，機會多
3. 好難定義，Alberta幾好

都係架，官網齊又最準確。不過唔緊要啦，一場黎到大家當傾下計

睇番到時你渣住Working Holiday Visa搵到個份咩工就係咩noc

未係加拿大讀過書、工作，又無咩人脈，係咪好難用working holiday行express entry 搵NOC 既工作?

真係要睇你本身個人條件能力。咁梗係唔易啦，你掉返轉頭諗，間公司做咩要請你先，做一年就走

但我無諗住走，我打算長stay 加拿大，想移民

你憑咩要人信你想留又留到

其實最穩陣係僱主擔保，但佢會搞好多手續

加拿大新移民留名

其實行EE應該係最快最容易移民, 我都識幾多人行EE過左黎,
最理想條path係29歲前 已經完成加拿大Master, 一年加拿大工作經驗
海外超過3年經驗 IELTS 全7 基本上已經到門檻,

讀2年Post Grad 可以出3年 Work Permit. 最理想係第2年之後申請, 我識2個同事2個都好快收到invite.

我意思係計埋一年diploma and canada working experience 先有
所以都要去試過先知

打算去邊個省幾時出發?

申請左citizenship 寄左package 去Sydney, NS
太約幾時先會收到acknowledgement email?

呢到有冇加拿大老闆請人呀 前路茫茫

巴打知唔知Post Grad Diploma 搵工同申請work permit大唔大分別
因為我gpa未必夠申請master
同埋最主要我見diploma d科好似比較career oriented 多d 反而master我冇乜興趣

Vancouver or Toronto 附近我見有幾間college
係咪太大競爭

出發就真係麻煩喇
其實我未報 而且今年9月d收生都完左 所以最快都要21年一月先入到學啦

咁就唔知啦，我淨係覺得Toronto 間seneca 好似幾學店feel，去過一次

奉勸你一句，唔好拖，要有行動力。

我唔明咩係Post Grad Diploma 搵工同申請work permit大唔大分別?
你拎到PGD可以申請work permit. work permit年期視乎你讀幾耐
canada.ca個網址寫2年full time 可以有3年WP e個係最optimize既option.

加拿大General係分兩個LEVEL, Post Secondary and Post Graduated. 你大學bachelor畢業係視為Post Secondary Level, 而你有PGD畢業同Master畢業都係視為Post Graduated. 當然如果你搵工 個老細手頭上有兩個candidates 一個係PGD一個係Master 正常都應該係Master有優勢

PGD用途本身係俾加拿大人在職進修用, 所以career oriented係好正常, 如果係想academic 的話應該早就讀左Master, 如果你想讀兩樣都有可以選擇Master of Professional Studies.

如果你係睇Toronto的話讀邊間college 基本上係一樣, 所有PGD都係under ontario college, 冇話邊間讀會好睇D

咁要幾錢？坐幾耐移民監？

後生，非專才，大學畢業，點移民最好？

有冇巴打講吓加拿大公務員有冇做 移民會唔會入到

師兄當年點解返香港，有冇後悔。 我而家過左來好悶好想返香港

幫朋友問的
因為返香港照顧親人
應該有可惜
但又未至終後悔

住得耐外國就覺得悶 想返香港
住得耐香港又會掛住外國
想吸下新鮮空氣 享受下大自然和自由

嗰邊呢排工作情況點？

冇錯， 都係你睇我好我睇你好。 不過都好視乎一個人自己中意邊種生活嘅
以我所知好多工都開始 work from home , 而我就仲失業中

你無爬文？

你本身無居留, 人地又做咩一定要請你
噤梗係要你自己本身有料先得啦
同埋移民唔係話噤易就捱到架, 祝你好運啦

其實想做nursing care assistant 個類，以前做過有經驗，但唔知要唔要再讀書，但無父幹根本無得過黎讀
又或者聽聞early child care 都需求大

依樣真係最難搞，點show 到俾人知你係會長做，真係要靠天時地利人和

平時一個月左右，宜家情況預鬆小小

巴打個case宜家點呀，PGWP?

冇呀完左wh番左香港了

睇番讀幾耐，出幾多年work permit，方便你預時間搵工再打一年工

都唔平架，出面林林種種，30－45萬加紙
移民監5年2年renew PR，5年3年passport

做唔做夠一年呀個時wh

You mean full足 365日都有做嘢？

要入左籍先有得傾

美國大學畢業後，點樣最易拎到加拿大既綠卡

同係香港大學畢業既人，會唔會易d搵到野做之後拎work permit ?

yes，EE宜家門檻高到咁，年紀過30都難搞
搵下pnp有咩岩自己

想問醫療人士去到Vancouver搵工容唔容易?

係加拿大都係一致睇你係degree holder，無乜特別話咩優勢
至於你話點先最易拎到pr，真係太多野要睇
你有無咩心水點行

例如 any work contract 証明你做左成年，加埋total有 1560hrs

“at least 1 year of continuous work or 1,560 hours total (30 hours per week).
You can meet this in a few different way“s:
full-time at 1 job: 30 hours/week for 12 months = 1 year full time (1,560 hours)
equal amount in part-time: 15 hours/week for 24 months = 1 year full time (1,560 hours)
full-time at more than 1 job: 30 hours/week for 12 months at more than 1 job = 1 year full time (1,560 hours)“

實大，老化人口＋完善醫療系統
但要睇番相關註冊同課程點銜接返

我果陣冇contract架 做夠或唔夠既話可以點？

因為我應該英文同學歴等等應該都有47x，不過係唔知搵工容唔容易。Thank you!

加拿大工作經驗做夠一年行EE移民有分加，而且對你日後係加拿大再搵工可能有幫助

恭喜你，去搵番個course讀考番個牌

岩呀，三四年之後係點真係不太有保障。
如果你係想行讀書方向，不妨睇下Manitoba MPNP，
或者Quebec PEQ, 確保左PR再慢慢搬返安省

Yes by IRCC

未夠30歲應該去wh博機會定係香港做多幾年儲夠錢去讀書移民做pgwp

批前唔好亂黎，批完就得，你永久居民身份去邊都得

托福考試成績可唔可以喺加拿大通用？

Any source?

WH落地會出open work permit
我既理解無上面講三個月既限時

限3個月
咁想搵份長工做耐D、想stay 耐D搵機會PR 咪gg

WHV 原意一直唔係俾你搵長工搏做PR
佢係俾後生仔去體驗生活
想移民一直都係留學 / 技術 / 投資

WH轉技術移民應該可行? 但好難

3個月係澳洲 加拿大無呢個限制

噤又幾正
搵到長工既機會都大D

行EE有464分,有咩方法可以攞多十分?

利申: 舊年係HKU讀完個taught master, IELTS 8.5/8/7/7

想問巴打知唔知美國公民移去加拿大會唔會加50分？

Working holiday 用一年換10分唔係好抵

有無禁過7.5 7.5會點？香港夠唔夠一年工作經驗？

唔知，無聽過

唔係, 佢地無所謂Working Holiday Visa呢樣野, 你到埗就會出張1年Open Work Permit比你, 張Work Permit無同一僱主時間限制

利申: 幫同一僱主打工超過半年, 有報稅

我今個月尾生日後就464分
就係開始入咗每大一歲少五六分呢個區域先諗唔掂

It 狗 如何

上Wes canada
睇下佢個data base 入面點計你

巴打我仲有個問題

我既認知係7-8成Match，要轉字眼

Letter head

想問係倫敦讀完mgt master留底嘅機會有幾大？

Master 無分貴賤

有冇加拿大買工plan

lm

曼省淨讀course 唔join埋買工plan同自殺冇分別

好的，謝謝！
除左工作證明仲有無咩係需要架？
咁多年既糧單（定公司個張報稅都得），份工既合約，稅款既result,依幾樣野係咪都要架
感覺得有準備好過無準備

[member]我個陣bachelor 之後再讀一年post grad dip, 做左一年野, CELPIP 差唔多滿分就有ITA 真係要睇你自己適唔適應到Halifax 生活 PNP 係會易D 不過真係好多年要捱/member]

IT 移民得唔得
認寫coda

咩TOPUP HD 邊係HK BASE嫁
唔係咩外國U黎嫁咩

留番係大灣區吧啦你

想問一下
單身過去再同男朋友結婚
定係結咗婚先申請移民好啲？
結咗婚係咪當共產身家多啲易去啲？
感謝巴打

禁下單身同結婚兩個情況CRS幾多分再講

本身有美國護照，如果想移民加拿大難唔難
STEM大學生一個，無咩錢

可唔可以講解下
行PEQ個隻讀書移民，個法語B2程度係點樣去prove俾省政府，有d agent會話唔洗考試淨係完成幾多小時/月份嘅course就得
咁但係嗰個所謂語言course入面咪一樣要考試
想了解多d.....個B2 level咩玩法，有冇啲容易嘅方法去拎b2
相比起同曼省個d 讀書+買工plan，成功率邊個會大d？
Thanks

Depends on 你張Cert issued by咩U
係外國U，你就係讀左個間嫁啦
我對Topup既理解係咁

好奇曼省讀書買工幾錢？

2019年個價錢就大概80萬，佢貴過PEQ但穩陣d
同埋d course大概讀一年+做一年你買嗰份工作就搞掂

好貴啵，你行唔到普通ee咩？

駛鬼經agent買工咩
根本DIY都得
你畢業會有post grad working permit
做半年就可以入紙申請省提名

如果香港有社工牌宜家移民加拿大仲有無優勢？

第一條問題我唔識答，因為我都係比錢人幫我交，有個人幫手守尾門，小小錢廢事慳
2. 準備愈多愈好。其實，要LETTER HEAD ＋內容＋簽名姐，到時唔夠料要補，都唔係好難姐，實際個名幾時簽，得簽個個人自己知嫁姐。

你另一半幾分，既然等ＰＯＥ，你仲洗咩搞咁多，遲D結婚咪得。

簽名就易啦，係可能有d 資料要問HR 補拎會好煩，無個相熟既人

另一半個分有d 難搞

Sorry 搞亂左poe同ita

比錢搵人搞定LMIA啦，依加人人都搞咁濟

你要搵定你想Claim咩NOC code 再寫 job reference letter la

TG啦。我近排公司好忙，未Land唔敢成日番工上連燈，比人屌過幾次

講真，唔係睇死你囡囡，學歷得diploma，英文好極有個譜
自問asso仔，全7都做唔到
你想全8？唔好比咁大壓力佢考英文吧

曾經有過加拿大車牌
走左廿年係香港都有車牌
咁返到去洗唔洗再考過?

唔好意思打斷你巴打
請問你health care 工作係咪護士定係D assistant ？
我諗緊過黎加拿大 working holiday 搵返類似嘅工作，想轉工簽移民容易嗎？

1. 你差幾多分
2. Wes認可就得

連埋生活費唔平

讀一年送一年
讀兩年送三年
最多三年

再上面個位人兄，香港有工作經驗，過黎WHV一年咪有一年工作經驗，如果你淨係想要工作經驗使鬼讀書

咁你都咁講到咁無信心，我都無咩好講

如果而家得個degree計係441分，唔係香港/加拿大讀書應該唔會夠分

睇番近幾個月d分高到痴晒線

我申請得黎都下年先出發到啦，你又唔係今晚就上機

係要完整一年

有無諗過比錢搞LMIA，好似會平過讀書？

Btw 上星期又抽PNP又抽EE，之前有個絲打左手ANIP右手EE 517分

應該中硬啦，恭喜曬

巴打我睇我分數而家應該係 507分
想問如果我工種而家係 Federal Skilled Workers 屬於 0AB 入面
想問係咪如果好彩派PR比我 我可以揀加拿大邊一個州份 同埋落咗地可唔可以唔做返 0AB 入面既工

好多野都係夾定一個劇本既

Ee係federal level. 無限去邊個省

Land左係無限番咩工

507

要Full 一年，同僱主夾定咪得

好多顧主都係香港人其實，好多都肯

唔該巴打
始終都係有擔心喺外國冇朋友同唔熟悉環境
另一方面又好想帶埋兩老走 (佢哋由以前反對到舊年社運發生後變冇意見)
想搞清楚係咪當PR批咗 可以 sponsor 埋兩老過加拿大

我本身有朋友介紹，唔關事

唔係勁唔勁既問題，其實在座都係尻噏多，有幾多真係試過reach out 去問呢邊細公司既老闆呢

巴打介唔介意留tg交流下

Come on. Welcome to Toronto.

係可以sponsor，但要3-4年後既事，仲有收入要求

本人做radiographers ，和太太total都係得335分🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️
兩人ielts6.5，不過三十七歲🤦🏻‍♂️

有細路？

PNP囉

澳洲我無了解過

多倫多呢邊好多香港人都有細公司

呢排EE真係升到好撚高分

差二三十分先夠472， 但都諗住報ee先
本身係加拿大讀書，degree, 但冇工作經驗，有local master （a & f)
本來年頭等緊公司有位transfer我返加拿大做野最好?（個武肺搞到所有headcount都freeze晒唔知等到幾時先開返）

準備考專業試

近幾次抽CEC低番好多啦

呢啲自己決定啵要

Lm

我係想問係咪咁樣最好，定係有第二條路，因為過多一兩年個歲數會扣分

1. Ielts個分得7，不過係n年前考
2. 照submit左ee先，有就即刻過去搵工？

但你係專業工啵，你過黎有信心搵得番？

517果個我黎 再次唔該巴打解答先
依家我地省PNP 暫停兩個月申請 EE無話有影響

但我無cec呀 得普通fsw 咋
Btw 可唔可以開左ee profile 先再put up WES assessment 因為final成績未出

517都中左ee啦，仲洗鬼PNP

LMIA可以點比錢搞，有咩限制？
我上官網睇覺得都幾難有，比錢叫人搞會係幾錢左右
讀書其實都係for將來容易少少搵工

其實LMIA 搵顧問/中介搞，睇你R到佢最平幾多嫁姐，個價海鮮過海鮮。4000到10000我都聽過，睇你咩省，睇你咩時候問
4000聽過係安省，10k係Alberta, Winnipeg

基本上自己(姐係叫你間公司搞)係好難批，係有D橋妙既

讀書，唔知你啦，我就讀左成十尻幾年唔想再讀唔係工作需要我都唔會再讀啦。

但好多都係呃人LMIA

顧主呃定中仲呃先

姐係搵中介公司可以幫我搵埋工申請LMIA?
咁我個人要過左去先定香港搞左先？
自己同顧主傾係咪多數都fail

CAD4000-10000應該係講緊你本身有僱主肯幫你搞, 然後中介收呢筆錢幫你準備文件同埋遞交申請...etc

如果你本身無僱主要中介幫埋你搵, 之前睇新聞話係唔合法, 同埋個價錢講緊係6位數HKD

所以首先要有僱主